\chapter*{List of abbreviations} % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{List of abbreviations}  % Добавляем его в оглавление
\noindent
%\begin{longtabu} to \dimexpr \textwidth-5\tabcolsep {r X}
\begin{longtabu} to \textwidth {r X}
% Жирное начертание для математических символов может иметь
% дополнительный смысл, поэтому они приводятся как в тексте
% диссертации

\textbf{API} & Application programming interface\\
\textbf{ETL} & Extract, Transform, Load\\
\textbf{FaaS} & Function as a Service\\
\textbf{IoT} & Internet of things\\
\textbf{JSON-RPC} & JSON Remote procedure call\\
\textbf{REST} & Representational State Transfer\\
\textbf{SOAP} & Simple object access protocol\\
\textbf{SLA} & Service Level Agreement\\
\textbf{XML-RPC} & XML Remote procedure call\\
\textbf{WSDL} & Web services descritpion language\\
\textbf{DBMS} & \\

\end{longtabu}
\addtocounter{table}{-1}% Нужно откатить на единицу счетчик номеров таблиц, так как предыдующая таблица сделана для удобства представления информации по ГОСТ
